
\begin{aufgabe}[F06T3A2][F17T2A3 (c)]
	Seien \(G, H\) endliche Gruppen. \(U \leq G\) und \(f : G \rightarrow H\) ein Homomorphismus. Zeigen sie: \((G:U) = (f(G) : f(U))(\ker(f):(\ker(f) \cap U))\)
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	Nach dem Homomorphiesatz \(f : G \rightarrow H\) gilt \(G / \ker(f) \cong f(G) \Rightarrow \frac{|G|}{|\ker(f)|} = |f(G)|\). Die zu beweisende Gleichung ist äquivalent zu
	\[\frac{ |G| }{ |U| }=\frac{ |f(G)| }{ |f(U| }\cdot \frac{ |\ker(f)| }{ |\ker(f)\cap U|}\]
	Durch \( h = f|_U\) ist ein surjektiver Homomorphismus \(U \rightarrow f(U)\) gegeben. Es gilt \(\ker(h) = \ker(f)\cap U\), dann \(u \in \ker(h) \Leftrightarrow u \in U \text{ und } h(u) = e_H \Leftrightarrow u \in U \text{und} f(u) = e_H \Leftrightarrow u \in \ker(f) \cap U\)
	Homomorphiesatz, angewendet auf \( h \Rightarrow U/\ker(h) \cong f(U)\)
	\(\Rightarrow U / (\ker(f)\cap U) \cong f(U) \Rightarrow \frac{|U|}{|\ker(f) \cap U|} = |f(U)|\) \\
	\(|G| = | f(G)| |\ker(f)|, |U| = |f(U)| \cdot |\ker(f) \cap U| \Rightarrow \frac{|G|}{|U|} = \frac{|f(G)|}{|f(U)|} \cdot \frac{|\ker(f)|}{|\ker(f)\cap U|} \) 
\end{loesung}